資金僅夠運作至月底 傳真社急籌380萬

前年依靠眾籌成立的本港首間獨立通訊社「傳真社（FactWire）」，最近因資金短缺問題面臨倒閉危機。傳真社創辦人吳曉東表示，傳真社餘下20多萬元資金，僅夠應付運作至本月底，早前已透過削減記者人數節流。他期望透過「公眾訂閱」方式籌集380萬元，應付未來一年的開支。吳曉東形容，傳真社資金全部來自本港市民，故將命運交由香港人決定。傳真社今天將在社交網站專頁交代。

吳曉東說，傳真社至今合共籌得781萬元，涉及5700人次支持，其中首次發起的眾籌有3300人參與，籌得約470萬元，扣除手續費後實際有430萬元。吳稱，傳真社的資金「百分百來自香港市民」，背後既沒有金主，也沒有資金鏈，加上傳真社無任何廣告收入，「唯一可以求救的只能向香港社會」。吳續稱，傳真社過去兩年的總開支分別是387萬及385萬元。

傳真社的收入來源大部分來自眾籌，但亦計劃透過向傳媒及市民收費維持運作。吳曉東透露，傳真社創辦至今共發表56篇調查報道，平均每月有2.6篇，目前雖有八成本港主流傳媒訂閱，但因「產量」不夠多，至今仍維持免費模式，未能從中賺取收入。吳說﹕「新聞買賣也要看數量，需跟生產量掛，要數量很高才有傳媒付費訂閱。」但他擔心提高「產量」會影響新聞質素。

傳真社今年8月曾推出公眾訂閱計劃，向每名用戶收取2555元的年費，即平均每天7元，結果亦不理想。吳曉東稱：「目標想有5000名市民訂閱，但現時只有百多個用戶。」吳稱首要會降低公眾訂閱計劃的收費門檻，又稱傳真社內部曾討論開拓其他收入方式，包括建立新平台，但未有定案。

至於傳真社能否在月底前籌得足夠資金，吳曉東稱自己「非完全不樂觀」，但稱需視乎籌集資金的進展，「好的話會做落去，即使未籌集到很大筆資金，或者足夠做多兩三個月。」他重申，不欲看見一手創立的傳真社倒閉，「市民是否支持很快便知」，但若完全沒有收入，倒閉屬正常。

lm

個double negative真係....

有咩問題？

中文一般唔會咁寫

2555蚊
佢又大咬d
D人租on9 super 780都無人租

林子健單野累事

係因為班盲黃絲唔會再科水

非完全悲觀

所以見到班只求立場不問真相嘅豬隊友真係好火

口語化咪”都唔係完全唔樂觀嘅”
睇cctvb d醫生劇成日咁講

所以好期待林子健自爆係作故仔 或驗出佢有被害妄想

2555太貴
唔係個個捨得俾

怪傳真社都唔正視真正問題源頭

正常寧願收十位二百五好過收一位二千五。

怪乜嘢傳真社 傳播真相冇錯架喎 林子善件事最後係佢無法自圓其説到喎 普羅大眾又唔知佢邊位無啦啦彈出嚟話係民主黨老屎忽

如果佢肯開個open位俾人隨緣樂助，我估好多人肯課一千幾百俾佢做下野

2555元
my tv super都係做緊380$一年仲要半賣半送

攞mytvsuper同新聞社比

走撚開啦

中立地報導真相都要比黃絲屌

好多黃絲同藍絲係同一類人

屌你老母,剩係叫市民捐錢，又唔見叫D記者、編輯咪撚收人工?

智力水平一樣, 只係立場唔同

你做全職義工唔收錢得唔得？

講嘢之前有冇用下個腦先？

痴撚線 唔收人工邊個寫嘢俾你睇

個個好似你老母咁做雞唔收錢咩

你去做義工囉柒頭皮

一個月得幾單case, 好難有人俾錢sub

屌你老母,剩係叫老闆出糧，又唔見你叫你自己、同事咪撚收人工?

2555/(2.6*12)
成80蚊一篇新聞

搵鬼睇咩，直接籌旗好過叫人sub啦

其實佢同籌旗無分別嘅

貴精不貴多，
你估好似其他報紙佬求其網上刮料當一篇NEWS咩

2555

佢個網係可以PayPal $500/$1000咁資助

向每名用戶收取2555元的年費，即平均每天7元

咁樣計架咩
平均每日7蚊, 但你唔係每日都有得睇喎
平均每月2.6篇, 即係每篇平均82蚊先真

但唔睇好 佢得罪左盲黃 之前做嘅裝甲車 核電站 列車有問題 都無哂credit

將命運交俾香港人
結果就係香港人自己都唔重視

你話貴 新聞本來就應該係咁嘅價值
核電 裝甲車 尤其關中共事報導 呢啲全部搵命搏返嚟
要低成本咪繼續睇無線蘋果百份報
啲價值觀錯撚晒

OK 捐

其實可以銀行過數/寄支票俾佢
我都去捐少少先

好期待林子健單野 還傳真社一個清白

之前眾籌果陣有俾100當支持
如果佢可以做到立場果隻又有即時又有深入報導
每月sub都唔係問題
但耐唔耐先出一次仲要過料俾報館仲要好多時係白粉
咁樣好難月月科俾佢...

btw香港人都係只求立場...不求真相既多
factwire太高估香港人既公民質素

估唔到原來咁多五毛支持傳真社 ，一個post 引晒入嚟

我反而係猶疑緊有錢剩捐畀義士定傳真社好，前者應該相對少人理。

咩過料畀百份 好似間間都有訂佢 d料係用得

邊個五毛撐？

開名啦

佢啲調查報道你估兩三日就做到一隻？
佢產量咁少係因為每隻都做得好深入，
同埋好多間報紙都有quote佢料，
百份、蘋果、明報都有

佢d報導高質無得否定既
又深又詳細仲要係有晒證據先出post
但係呢個變得咁快同埋資訊水浸既年代
佢要hold到存在感就一定有即時新聞
不過有無資源又係問題
btw我見親都係白粉quote得快過其他檔口先有呢個錯覺
我表示歉意

佢得幾個記者咋

我自己就傾向facewire
立場之爭你幫唔到好多
但一個純中立無背景既傳媒機構係得呢一間
佢做既野比義士更深更遠

港豬只講立場
逢弱必撐
逢女必撐
逢本土必撐

佢要個個月科水咁大舊 細額d都話見有新聞就科下
咩每日七蚊買報紙 簡直連時代都脫節 我七年都無七蚊 拎免費報紙都係為左睇廣告

籌得約470萬元，扣除手續費後實際有430萬元

咩手續費要成40萬,成1x%...

傳真社做嘅報導毫無疑問係有益，
問題係香港人未必真係咁CARE，或者睇完都唔會有實際行動，
香港人大多數鍾意100毛呢類符合自己固有立場嘅民粹式意見，
真相係點根本唔在乎，否則傳真社都唔使多數籌旗，
但安家費起碼真係幫到為香港犧牲嘅人。

話時話
林子健幾時上庭

paypal食手續費食得好深

轉左律師 延遲到出年

可以自訂金額

做左咁多深入偵查報道都收唔到錢，根本on99
即係個營運模式有問題啦

唔係佢 我諗好多人都唔知商場Starbucks d位唔係Starbucks租
唔洗買野都可以坐 職員無權管
利申 一次都無坐過

唉又吹雞籌錢 長貧難顧
捐錢比佢捐到窮

pish

林子健單罰柒到要出更正道歉
咁都無問題 damage is done
假公信，真禍港，不了

林子健直頭柒到失埋蹤又唔見你講

林子健單野factwire叫做完整返少少成件事
唔洗走去信民主黨既一面之詞
用唔用呢d片去判斷呢個人係每個人既選擇
只能夠講香港人只會用立場去分對錯
係自己既立場既說話先係岩
對自己立場理念有損害就等於錯
唔會想理件事本身係點發生
雨革都過左咁耐...依然去用呢種思維去批判就注定深陷泥漿

380萬老老實實係好有難度

一大埋盲黃

咁應該點寫 ?

上次伸手, 我已話個business model有問題
D盲撐仲係牙斬斬, 話轉收費後就發達啦

根本佢唔從根本改變business model
下年又會告急, 然後後年又再告急, 每年一次告急

傳真社同100毛又唔係二揀一
鍾意傳真社嘅報導嘅人，都可以係睇開100毛
傳真社報導林子健單案係兩面不討好
但對佢報導有意見，唔代表唔再支持
反而傳真社一直都只有一年一炮過捐款
而無一般網媒果種月捐方式，呢個問題仲大

點解唔賣廣告真心問

連登仔支持下啦

記者活在烏托邦既光環 + 你受廣告都無人敢落

但坦白講, 傳真社係 pro 泛民, 唔係 pro 獨立
有錢我都幫返獨派同義士

個 business model 又 fail 變 NGO
預計下年又會告急要錢

咁好難搞

我見佢係連google既廣告都無喎

記者活在烏托邦既光環：
我唔會比GOOGLE左右報導, 我連GOOGLE都可以調查報導

林子健單野 搞死自己 班米飯班主

黃屍豬唔想睇到真相

傳真社既調查報導, 係唔可以針對泛民既

傳真社要救亡, 今晚9點FB LIVE要公開宣佈, 永遠對泛民進行調查報導

呢D要由HKG報去造

林子健單野，傳真社係衰左未審先判呀
佢憑咩話證林子健
個陣連左報都係用疑似呢d字眼
身為新聞工作者呢個係大忌黎
真係一個post引哂五毛出黎

689式嘅「語言偽術」！

課金

咁你科左水俾傳真社未？

咁有d生機

因管理不善…

佢內文係"疑似", 標題先有問題

再講全身特徵, 樣, 身型99.9999%似, 時間吻合, 就算判斷係同一人都可以理解,

再講事實最後係唔係?

只係標題起得唔夠小心, 而且最後冇做屈錯任何人

上面邊一個五毛, 支持factwire就五毛??

個維持經營概念太on9，一般社企都無可能會用呢類模式，起果下眾籌可以，但繼續落去唔靠外來資金如廣告或其他商業模式無可能頂得住，俾錢訂閱已經係過氣模式，百份百資金來自市民呢下累死自己，如果一早決定連營運都用呢種方法就應該節流到盡，無可能20萬只頂到一個月，20萬應該起碼用9個月至1年

利申以前社企比賽拎過獎

嘩 佢fb段野都係話證架
段cctv起格起成咁你都可以話個樣99.9999%似
你真係勁過顯微鏡，你話身型似都算，樣都似你係得既
仲有呀，依家仲審緊單野架 事咩實呀？又未審先判呀？

洗唔洗顯微鏡
根本黃絲輸唔起揾野賴

算啦, 簡簡單單既事, 都用double negative, 睇得出有多真心啦

正常人日常對話, 有幾多會係用double negative?

double negative意味, 係一個事先諗過, 度過, 衡量過既措辭,
仲係好容易引至歧義或誤會既語境

話double negative無問題班人, 真係同佢地講都費事
我都費時浪費時間同呢班on 解釋

factwire林子健事件, 純粹係技術問題而已, 更加係好小事
任何正常心智既人, 都睇得出係林子健扮野啦

佢個模式, 根本就唔係持續經營既模式

眾籌平台既主要目的, 係for start up

而唔係一年一度眾籌營運

營運模式其實佢唔係靠眾籌
亦都唔係靠訂閱來維持
原先佢係想建立左個公信力
組織一支大型探訪團隊去搵料
供稿俾世界各大傳媒賺錢
但佢地應該計錯數搞到供唔到一定數量稿收唔到錢
如果佢KEEP住靠公眾就玩唔到耐
當俾多次機會佢搵下路
佢之前幾單野都有晒證據咁出報導
呢種質素傳媒香港仲有無?有線新聞都仲有得比較下
一人幾十OR幾百當支持高質野..
如果佢都死...只係靠肥佬黎選擇性煽惑報導就注定收工...
一旦美帝唔再支持佢...香港人仲有咩報紙可以信?

每間公司, 都有 target customers
factwire既 最大 target customers 就係支持泛民既黃屍豬
任何一間公司, 都唔可以得罪 最大 target customers group
得罪少數customers (如獨派), 係可以

正如HKG報, 調查報導係唔會針對保共黨一樣

佢有少少進退失據
不如網台咁直接叫人每月俾錢算

屌 連飯民自已黨友都割席 唔明d人死攬佢做乜

咪 downscale 囉
不過呢, 佢本身唔係做生意既材料, 無business mind, 長遠都係好難頂

有D人係做將軍唔係做皇帝既料,
叫佢去做記者, 佢可以好pro好品質,
但叫佢去run一盤生意, 佢係做唔到,
每個人talent唔同

同熱狗到今日都盲撐黃洋達一樣
根本智商一樣, 只係立場唔同

咁佢本身都係想做好記者個終極理念
RUN唔掂亦都係應該
佢地都應該要考慮搵個識RUN傳媒機構既人入局度橋
世界既人取易不取難...戇居既事好少人做...
有人代大家做一件戇居而又宏大既事係應該值得支持...

有晒客觀證據其實無必要遷就佢地走落去泥漿度打
只要佢地一日都係用雨革果種非友即敵既思維睇野
就一日無可能同佢地講理性

無撚錯 智商一樣 立場唔同

睇到mytvsuper個個comment 好撚燥
到底係呢d人心目中 新聞係咪一樣完全比唔上tvb膠劇既野? 屌你老母已經唔明點解仲有人睇tvb架啦 仲要咁離譜都講得出

諗下去邊度玩好撚過啦
新聞???邊個得閒睇

好可悲

Wikipedia都係得閒就籌下旗

搵個傳媒生意人入去, 係唔WORK
佢有記者烏托邦潔僻, 好理想化件事, 必定衝突

而且佢籌旗能力算強 可惜林子健事件走左班盲黃米飯班主

義士係追求整個社會制度徹底既改變

傳真社既報導, 坦白講, 係無觸及社會制度改變,

完全係固有框架黎

我見唔到傳真社做既野, 係點樣比義士更深更遠？

上次科咗，
尋日再科多一千

連登仔講咁多做乜，係撐就課啦

籌到固然好
問題係香港人繼續睇完知樣嘢就算 思考都慳 過到今次 下次都唔知過唔過到？